[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(165) 望下#1 先

新人求List需知
買前好問問 買後問懵撚

為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需

關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

打機INTEL
多工AMD
intel low budget 留意返真。唔超就cpu:8700 or below, mb: b360, ram: 8*2 2666Mhz ddr4

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句Steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄List放上黎問，佢地都會出手幫助
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(悠二List網站 :
飛馬：
Jumbo：,)

6. 大腦Google係一樣很有用的東西

7. 火牛： 平 Antec eco2, delta 500W(Comdex有賣) 貴 corsair RMx OR Evga G2/P2/T2 (G3 有人話QC 有問題 唔推)
PSU DB:

8. 請上銅柱(MB and M.2),重覆檢查插好power,hdd led pin,HD AUDIO,MB 24PIN,usb2.0/3.0,fan pin(cpu,cha) or 3pin 4pin
（仲有走好線先）

9. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
如果開唔到機請附上機箱內部圖片一張

10.
邊到買野好？
3C1J
黃金：中央田 CentralField
黃金：正都 Capital
黃金：匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo

網店：
faroll (悠二白汁腸)
hkterminal
飛馬電腦

海外：
新蛋 NewEgg
美馬 Amazon
(R free shipping 小心畀人開post 話乞衣
你屌返佢轉頭當打和喇)

11.
AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

12.
H310 A320 不了
真係冇budget 先考慮
Cooler Master 不是好東西
見親都係叫你轉嫁喇

13. 買咩箱好
500樓下:
ATX: Antec P7/8, DeepCool MATREXX 55
MATX: Silverstone PS15B, Antec P6
ITX: Sharkon C10 mini

1000樓下:
ATX: FD Define C,Antec P110,SilverStone RL06
MATX: FD Define Mini C
ITX: FD Node 304/ Node 202, NZXT H200, SilverStone RVZ 01/02/03

1000樓上:
ATX: FD Define R6, Phanteks P600S, lian-li O11 dynamic, Corsair 680X
MATX: Corsair 280X
ITX: Inwin A1plus

14. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

15. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU

15. For Advance Information
vrm 資料
amd :
intel :

16.

茶包走線
有咩要加再同1001講

Show Blocked User - 小小小心

2k 144 ips幾時先肯跌價

推呢個

留名

push

條友真係唔識架喎

推呢面

LM

雙胞胎

而家samsung 係咪唔生產 b-die 啦

本身都六根清淨冇玩電腦HW
硬件po都少睇
真係睇唔過眼有呢啲撚樣存在

推 bookmark埋呢邊

Yes

做咩

推post囉

諗住搵人砌部機run 炒股backtest 軟件丶打lol丶guild wars 2 (要windows，依家用緊macbook)
budget: 10000 (未連windows)
照抄悠二同飛馬個list

想要i7(費事第時upgrade了)丶nividia geforce 2字頭顯示卡，所以偏好悠二個list
去 正都 Capital 搵林仔(我見好多youtuber都搵佢)/faroll/飛馬 砌
咁諗有冇咩問題?

林仔冇做capital好耐轉咗去電競館賺水魚錢

點出都唔夠g.skill 靚
其實係咪有專利

不過話係adata冇美感

rgb g.dkill 好D
3200mhz 果條用 hynix cjr die 應該好平

SK Hynix Begins Sampling of 96-Layer 1 Tb 3D QLC NAND

In a press release sent out this week, SK Hynix announced that it has started sampling the company's long-awaited 1 Tb 96-layer QLC NAND flash memory The new 1 Tb chip will enable SSD makers to build even higher capacity drives, taking advantage of QLC's higher bit density to bring down storage costs. Silicon Motion has already started development of turn-key SSDs featuring the new type of memory, whereas SK Hynix itself is working on its own datacenter drives based on QLC. SSDs using the new devices will be available sometime next year.

SK Hynix’s 1 Tb 3D QLC is based on charge trap flash (CTF) design with a peripheral circuits under cells (PUC) architecture that places logic (address decoding, page buffers, etc.) under the memory layers to reduce the memory's die size. The manufacturer says that usage of this architecture enabled it to reduce die area of the chip by over 10% when compared to competing 1 Tb 3D QLC NAND devices. Officially, SK Hynix calls its CTF + PUC NAND "4D NAND".

Like other SK Hynix 3D-V5 devices, the 1 Tb 3D QLC chip uses a 1.2 Gbps Toggle 3.0 I/O interface, which is faster than SK Hynix’s 72L 3D-V4 generation products. Meanwhile the chip also features a 64 KB page size (the smallest area of the flash memory that can be written in a single operation) and an 18 MB block size (the smallest area of the flash memory that can be erased in a single operation), which will further speed up performance of the new 3D-V5 devices compared to its predecessors. Finally, the memory device uses a quad-plane architecture.

Silicon Motion says that samples of SK Hynix’s 1 Tb 3D QLC NAND device met client SSD product requirements and that the company was "impressed" by the NAND's performance, which is a strong indicator that SMI's work on a platform featuring the said flash memory is well underway

我用飛馬個網勁lag, 係未部機太廢

OK

多人用

多人用都未必lag
畀人ddos

飛馬都認咗佢個server廢

到時悠二個網一出
你地仲用飛馬?

各巴打比比意見
CPU: i7 9700k
$3150
CARD: ASUS Turbo GeForce RTX2080 8GB GDDR6
$5700
BOARD: MSI MAG Z390 TOMAHAWK
$1320
RAM: CORSAIR Vengeance LPX (4 x 8GB) DDR4 SDRAM DDR4 3000 CMK32GX4M4C3000C15
$1608
HDD: Western Digital WD20EZRZ 2TB
$385
SSD: Samsung M.2 970 EVO Plus 500GB 2280 NVMe SSD
$845
PSU: Cooler Master MWE Gold 750 Full Modular
$710
COOLER: Noctua NH-D15
$630
CASE: Fractal Design Meshify C ATX Case
$650
total: $14998
mon: LG 34GK950G-B $8000

50%打機50%睇戲 , 打機大作起碼上到2k 60fps up very high-ultra setting, 唔玩燈會超少少頻
火牛轉650W 夠唔夠?
RAM 上新強買
budget 差唔多, 慳得就慳,ram呀風扇機箱做到要求就夠
機箱唔洗要則板都可以
冇牌子信仰,用料好同平就得
玩咩game: forza, metro, far cry, gta,battefield, witcher...

板轉pro carbon
卡轉msi ventus
牛轉rm750x

v2 ventus

vertus v1 如果搵到
冇就搵其他巴打答

GPU唔好用Turbo

PSU 唔好用CM
用CORSAIR RMX

msi ventus 2080v2唔係話熱到仆街咩

唔記得左
咁galax 2080ex

想知點解要插4*8gb
用途?

你自己咪係

佢打機睇戲

見唔到要執相剪片

16GB 驚開個多幾樣野唔夠洗

你開d 咩先

我16gb都用唔盡
又photoshop 又complies code都係用得12gb

開chrome youtube呀 開隻game 掛下機咁 得閒bt下

多開模疑器?

又唔會

我prefer 你買左16GB 先
唔夠先再買

兩條16GB
唔夠可以再加

準備返到HK 疊相import 都食盡32GB ram

你影raw梗係

想佢cut ram budget 貼返牛 display 果d 呀

SONY要汁相

raw + jpg
準備del jpg

佢都新蛋買喇

張卡用咩好?

Sony raw 好執
直出大師貓蛇都轉左玩執相

屌你林仔
睇youtube見佢幫啲youtuber做水魚
成皮幾嘢幫佢上1070ti
K U用b板
2700x>9700k
笑撚死啲youtuber仲以為自己俾haters攻擊
唔認自己做咗水魚

都新蛋買喇

4條ram靚啲

貓蛇周圍咬人

後加喇

富殘死黑
膠能磨到滑劣劣

識自己搞ram同display newegg 平好多
ram6折咁濟

ram 上newegg買
卡想有保養好似好D

泥康

EVGA有保養
要送臺灣

如果部機有時開到有時開唔到（開唔到嘅意思係直頭冇bios ) , 大多數會係咩問題
我以為係個機箱開關制壞左 , 而家換左機箱都開唔到

底板/psu

講左咁耐到底幾時先出

畀多年時間喇

林仔 肥嘟嘟果個 好可愛

世界冠軍話就咁啦

散熱黎講幾張5千尾2080都係海軍鬥水兵
香港行貨我寧願買galax 技嘉玩唔過

執raw多多ram都唔夠用

岩岩睇到條片
林仔幫YOUTUBER 砌到部機好靚

呢啲是但搵人都砌到啦

我學十世 都唔識點砌

D件本身就係咁既樣 手勢幾撚衰都好 裝啱位 線拉去背板 乜人裝都係一樣樣架啦

中意砌機同走線的過程
好中意搞掂之後齊整的樣

有諗過呢個世界有冇做砌機的pt可以做

問下飛馬請唔請義工

你用咩 browser 同 OS?

傻鳩就唔好提啦

睇a片洗乜2080咩
有冇人睇得出佢list係咩

g.skill trident z 超頻最盡會多過adata xpg d10幾多？
如果只係多2-300mhz,我用返adata xpg d10就算

睇a片有人用900P @ssd

adata ram 每條可以超頻既數據 計得剛剛好 不能預大超

條條參數唔同 參數一樣體質又唔一樣 體質一樣塊板供電又唔一樣 點答你

記憶體傳心師

發生咩事？點解有兩個post？

梗係假設參數同mb呢啲全部一樣啦

主席都可以有兩個

又係你條撚樣

ram仲有咩揀

要觀望一排，佢批新die會唔會一樣咁好超

有條友懶醒寫咩program開新post 出哂事

hynix cjr die

黎啦

呢隻cooler有咩特別？
itx用？

全銅

low power 唔擋ram中最強

low profile

即係本來3200最多超到3200,唔洗旨意上到3400左右？

G唔係graphene咩
C7Cu 先係全銅？

我冇睇字，我on9

等樓主出report

等緊飛馬

淘寶？

隻a9x14 未到？
係咪今日收貨先

最多超到 3333/3400

其他料

暫時應該得淘寶
我係官方店買果陣得番2個

裸機試左先啦

而家果條就係 但唔知係未買錯型號 3000都唔穩定

佢即係指咩

Samsung b-die停產
但會有隻新die叫a-die (容量double)
但唔知好唔好超

買錯型號了
3200/3600先係好

換埋把貓扇會好d 佢原本個把full speed超嘈

已買a9x14

個盒好似包埋a9個扣具

我買左a9專用，但佢個盒又有一套，唔知岩唔岩

on9

大c

不過果陣用ab350m 求其買

wow 如果超得勁就爽
聽聞ryzen 3rd 解鎖到5000mhz

希望8cores auto single core 有5.0

有4.8如果好夠啦

有咩更好介紹

一日未有實物都唔信
Amd未出貨成日都吹到上天

月底發佈 係未要7 8 月先有
怕到時香港又要綁埋版賣

度左張打機list
CPU: AMD Ryzen 7 2700X $2315
MB: ASUS ROG Strix X470-F GAMING $1499
RAM: Corsair Vengeance RGB PRO DDR4 16GB 3200 MHZ White (CMW16GX4M2C3200C16W) $1060
Display: ASUS ROG-STRIX-GTX1660TI-O6G $2650
PSU: Corsair RM650X $780
CASE: Corsair 460X RGB - Tempered Glass $1140
Cooling: Corsair H150i Pro :1330
Total: $10774

自己已有SSD+HD
求巴打意見

佢指 max 5000mhz 實際能上幾多睇 之後review 了

就有新ryzen等下啦，除非想要佢送果d game
2060先$2850

今個月尾公佈 最快係咪都應該要七月中先會市售？

thx巴打,個list度住先
驚新u太貴會over筆直，或者用2600x算
至多等下x570板

等發伂會啦，不過我已經見到有3代notebook可以訂

我覺得b-die都上唔到5000

電腦死左,否則前幾日已經砌左
聽講月尾出x570,7月7又新u,呢個時候砌有d尷尬
而家都係用住10年前部macbook pro頂住

你要 好 imc + 好底板

仲要粒die靚體質，同講運冇咩分別
不如壓低cl值仲實際

Asrock 出左 28c itx 板

TR4 呢

因為被信仰及YouTube荼毒所影響，想問問如果砌機spec基卡 8700/9700 + 2080做基礎，以白色做主題，可以點執料法？ 筆直15k (+/- 2k)

暫時只知有

1. 白色賊船RM 750x
2. 白色賊船RGB Ram 16GB
3. 白色賊船240 一體水冷 （忘記型號）

YouTube上面用的料大多數都無接觸過，所以唔敢亂咁買。希望巴打們比比意見

2080ti hof

Corsair 275R - White Color Tempered Glass 608蚊

為咗win7 買z370板

上850一樣有白

睇人post講如果配合2080應該要用到750w
咁賊船RM750X or Nzxt E850 gold?

nzxt 果隻邊個代工

Seasonic

其實就算去到2080ti都係推薦650w就夠

啲官網係咁寫

thanks

唔用corsair 機箱唔得lo

咁678c? 定680x

ssd唔係白色

280X

EK heatsink

係喎 唔記得Matx板黎

前透俗到爆

Jumbo 2150有amd 2600 b450m 加條8gb 3200mhz抵唔抵玩？

加少少上埋16gb

btw which mb?

678C/400C

都係nzxt世界第一

我一開始都係揀nzxt
但諗諗下好似成套賊船好似都唔錯

一係成套賊
一係成套NZXT

Thanks bro

黎緊星期二會去出機
掙扎緊敗家眼用料定全白setting

Btw, 聽巴打們講20系列的顯示卡好撞手神（全新都有機會出事）想問問如果想一下子應付未來3-5年的遊戲，直上2080風險大唔大？

如果你係指雪花mon 宜家新嗰批已經少咗好多呢個問題
如果想長玩3-5年都咁一定上2080好D

頭果浸生產技術問題，而家穩定左，新果批好好多

唔該哂兩位巴打

Amd係咪行dual channel分別好大

Tuf b450m plus gaming

tuf

小弟近排條女壞左
開機箱搞左陣都搞唔掂
我鳩估應該係底版壞左

依家想升級下條女張display card
順便換埋壞左既零件 睇下有無暗病咁
有無邊間鋪推薦下 底版真係唔識換 走線都好麻煩
唔該曬

你其實唔貼自己而家套spec不如出個budget搵巴打比條list你

而家有唔係行dual channel 的底板咩

唔該曬呀
本來我諗住問下有無咩鋪可check件順便升級only
不過都放下自己個spec出黎 都用左幾年 諗下係咪成部換
CPU : I5 4460
Display : R9 380
MB: MSI B85M - 345
PSU: Antec NeoECO 520BR/520W ATX
RAM: Crucial Crucial, DDR3-1600, CL11, 8GB, (CT102464BA160B)

睇下有咩建議先
升級就預兩三千
如果成部換 我就自己上網搵list
thx

實體鋪咁多年都係果幾間
online既話依家就多數睇飛馬

2-3千昇display 就2060 la
第時砌新女都用得番

你一升就成部換啦，頂多得牛用得返(同埋display card)

i5 8400內顯 同i5 9400f+ Gigabyte GeForce GTX™ 1650 OC 4GB係未差好遠

會玩csgo/lol/war3/nostale, 對畫質要求唔高，低中畫質，最低可接受40~60fps,順就得

Nice samsung die

想用內顯不如用amd 2400g算喇
加埋a300細機箱

i3 8100都夠你用啦
想好d加張rx570

賊船rgb pro?

請教下，如果budget $1300左右，以下邊隻cpu岩打機多d?
Amd ryzen r5 2600 3.9ghz 16m l3 6 core 12 thread 65w am4
Intel core coffeelake i5-9400f 2.9ghz 9m cache 6 core 6 thread lga1151

#1

9400f

好想買買買

放假出去買買買

要返工
不了
老闆萬歲，有工返

紅日都要返就炒老細魷魚啦

唔好買？

b450 x470 各板廠vrm供電排名
睇下 tuf 咩位置

thx

唔係好識電腦野,想問下條LIST有無咩問題

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i7-9700K 3.6GHz 12M Cache 8 Core 8 Thread LGA1151 $3240
主機板
- MSI X299 GAMING PRO CARBON AC ATX $1799
顯示卡
- MSI GeForce® RTX 2080 VENTUS 8GB GDDR6 $5699
RAM
- G.SKILL Trident Z RGB Series DDR4 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz CL16 (F4-3200C16D-16GTZR) $1200
火牛
- Corsair RMx Series™ RM750x 80Plus Gold 750W Fully-Modular PSU $999
HDD
- Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $430
SSD
- Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 500GB $935
機箱
- Fractal Design Define C Glass - Black $788
散熱
- NZXT Kraken X62 High-performance 280mm CPU Liquid Cooler $1180
Total: $16270

打機為主不過都會睇下戲
GAME會玩 DMC, AC7 E類既大作要上到2k 60fps high setting
Budget 就大約16K

x299 + 9700

打機為主 eg lol/csgo/left4dead2, 洗唔洗加多張顯示卡
對畫質要求唔高，求穩定同順，budget 4000內到，夠唔夠用

total $3466

唔駛要光碟機,加多張1660

我而家都係公司

奴

光碟機就算需要都買外置啦
用得拎出嚟插usb

請問
I7-8700配asrock b365m pro 4有無問題？或者有無其他板推介？
Thanks

係屋企hea緊

換嚟的係聽日可以訓到自然醒

有咩用
紅日約人先易

毒撚冇朋友

come join rainbow six

fps玩得太差，打cs 都成日死
慢慢玩緊其他game練下手

cs 冇得開鏡就輸一半喇
Rainbow six 直接carry 上金 EZ

到我打得爆dark soul就應該會玩fps

點同玩法
r6 你以為要開槍嘅咩

唔係咩
成日覺得佢同bf係同類game

bf 對戰距離係 200m?
rainbow six 係15m

格鬥game

可以咁講

今晚搵下實況先

r6會唔會都好多外掛

會但有哂kill cam 咪report

樓上兩個離哂題可唔可以停

30系列的顯示卡 大概幾時出??

砌完機唔講打機咁講乜

可能全AMD組合會有驚喜
Navi 3090好似好撚勁咁

7月好似係

出左評測先了
nv 20系卡 可以維持一段時間

ds玩緊邊集

好

咁我等多陣先砌機

巴打們想問下呢個list o唔okay
之前都問過一次 聽返都係用返新野好啲所以就揀返1660
主要係文書, 平時打下機 e.g. LOL咁 如果可以都想留少少空間玩PC game
CPU: Intel Core i5 9400F Tray
主機板: MSI B360M MORTAR
記憶體: Team Elite DDR4 8GB 2666MHz *2
顯示卡: GIGABYTE GTX 1660 OC 6G
固態硬碟: Kingston A400 240GB
硬碟: WD Blue 1TB (WD10EZEX)
電源: Corsair CX550M
機箱: Antec P6
唔該哂

隻牛俾多幾十上antec eco gold
一樣係半模 但金牛

ssd換埋佢 換最平嗰隻m.2都好過用a400
display card用asus/msi

唔該哂巴打
想問m.2嘅話我揀kingston A1000 240GB呢個好唔好？

同價位我會揀sx6000 lite 256gb

2隻 240Hz 1080P MON 邊隻最好?

ASUS ROG Strix XG248Q HK$3,860

BenQ Zowie XL2546 HK$3,689

但其實888就有1tb
姐係唔要hdd 俾多200左右就有全1tb ssd
睇你選擇

海鮮坊今日優惠抵喎
9400f+Asrock Z390M Pro 4+ Adata XPG D10 16GB(2*8GB)
Total: 2805
飛馬要過3

正喎

240hz
2k 144hz唔係抵啲咩

屋企人 主要係玩射擊GAME

呢個組合真係唔錯
佢其他U combo都平兩三舊

你屋企人係電莖損手？

正 早知等多一個月先出機

唔係 係MK仔MK妹
約埋成班MK食雞

玩食雞洗鬼咁靚mon咩

FHD 240
佢肉眼睇唔睇得出144同240有咩分別都成問題
買隻2K 144 / 平少少FHD 144仲好啦

請教各位
Under 6k 文書機連mon
主要上網睇片多
做過少少research

Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-8400 Coffee Lake CPU BOX
ASUS ROG STRIX B360G-GAMING M.ATX M/B

Ram : 8gb /16gb ?
Power: 500w?
Ssd: 250gb
Hdd: wd 1tb
箱: 用 #1 推薦嗰d

27” mon 我預budget under 2000 ,牌子 ASUS LG?

睇片文書機唔打機
Deskmini H310 / A300啦
細細隻夠慳位

1080p 60hz夠哂啦MK仔

比好啲啦
一陣見上唔到144就嘈圈巴閉

XG240x

淘仔假144

真 反正都唔識分
買4K@60可以變2K 144嗰D喇

可以考慮下

求其買隻1080 144 tn mon應該2千左右

依家用緊 24寸 1080P 60HZ 慳返唔洗買

對mk仔夠哂啦

求其 aoc c24g1 / g2590px 算

三星有平價2K 144 VA panel

用taobao mon表示

CJG5?

扔左佢買新

淘寶有幾隻portable 13/15吋mon用usb拎電，好有興趣買

想問下巴打
部機如果插左sata cable駁落個hdd到
右下角閃左下 "長既A2 短既D7" 之後就會長黑mon
見唔到bios介面
如果我唔插hdd開機 就會入到bios
係咪都大機會係hdd問題
利申用緊死雞2TB 如果係就直換ssd算

另外想換埋個機箱
有無介紹邊間走線靚
唔該曬巴打

A2 ERROR係SATA問題
試下抆走隻HDD開機
無事就重新插過, 再有事就試換線

D7就插過Keyboard mouse

走線間間都係咁
自己走最岩心水

自己走線唔啱心水
遲下要換牛同卡 又要走過
一諗到就

用訂制線最好

上 hkterminal 見到
想問吓呢條list 有無問題
mon hunt 隻狼 rainbow six 呢啲game開唔開到高畫質
同埋個價合唔合理?

得閒淘條mb,cpu同display card黎玩下都好

都叫正常既
隻牛冇乜review 最好就換antec隻金牛
件件貴幾十咁囉

用模組牛咪方便啲

我係呀
特登買
之前嗰隻唔係 走到我

我之前node 304用atx非模組牛，砌到想死，用到但迫到散熱好差
之後頂唔順去左買sf600

巴打係咪講緊呢隻金牛?
Antec Neo Eco Gold 80Plus Gold 550W Semi Modular PSU

你地超完RAM 點 stress test
AIDA64? MEMTESTPRO?

yes

想問$100內機箱風扇有無推介?

1080p144開中或高
Taa 下邊果堆拉100無問題

有個問題困擾咗我幾年想請教

部機主要有兩個問題，但我參透唔到呢兩個問題有咩共通點

1. 㩒Power制冇反應開唔著機
但唔理佢一陣，過一排㩒下又開得著正常使用，所以我唯有索性唔熄機 (Sleep mode有時都會出事)

2. No Signal Input
有時就算好彩開得著，個Mon又間唔時會show no signal input
呢個case，瘋狂嘗試重開 or 熄機過一陣唔理佢又可能會冇事
(試過買過隻買mon 同HDMI線都冇分別)

R到頭皮出血都唔知，到底係咪PSU定老母板出事呢？多謝各位

好多因素可以導致
機箱power switch,mb,ram,psu,display card,ssd/hdd
呢D都有機會出事
就咁紙上談兵都幫你唔到
一係就直接拎出去俾人check
一係真係等呢到高手打救

27吋moon有邊隻架好用係咪得f80？

ARCTIC P12 PWM PST
ARCTIC P14 PWM PST
GELID Silent 12 PWM
GELID Silent 14 PWM

想問問飛馬果邊接唔接受即場下單代砌機服務？
（類似黃金買完料人地可以幫你砌埋咁）

咁點解唔直接係飛馬買料同砌埋？

1 我以前都試過
有可能條火牛線插得唔好 或者火牛壞壞地
或你睇下個堆開機線有冇插錯

2似GPU過熱

唔該Ching解答

但2.似乎唔關事，因為我係由幾日冇著機情況下都會發生

Sorry 我可能講到1999
我意思就係想問問飛馬果邊係咪有(即場)買料+砌機 (見佢都係寫網上多)
因為想即場拎機走即日用 (佢送貨要2-3天)

有得即日送貨，只係運費會貴啲

聽日自己休息出開去所以就無謂再等佢個即日送貨
但我又唔知佢果到算唔算門市

whatsapp問佢係咪真係咁難
你預佢11.先覆喇

有 有錢就得
不過未必有齊啱你嘅件 可能要將就下啦

budget 10k 平時用黎打下lol 會寫下web同program 久唔久用photoshop執下相 同埋想問下1660ti夠唔夠推4k mon

AMD Ryzen 7 2700X AMD Ryzen 7 2700X
$2,315
Corsair DDR4-Vengeance RGB PRO Black Heat spreader 16GB (8GB X 2) 3200 MHZ C16-18-18-36 Memory Kit (CMW16GX4M2C3200C16)
$1,060
MSI GTX 1660 Ti GAMING X 6G
$2,400
EVGA SuperNOVA 550 G3
$880
NZXT H500 - Red
$699
MSI X470 Gaming PLUS
$920
ADATA SX6000 512GB ADATA SX8200 PRO 1TB
$1,480

Total $9754 from 飛馬
唔該巴打

最尾個SSD係ADATA SX8200 PRO 1TB先岩 前面cop錯左SX6000

lm 搭單睇

得

我都係想砌打機+寫program
見到i7-8700(非k)同r7-2700x差唔多價，唔知點揀好

不如問點解唔直接問飛馬要問依到好過啦

4k 60Hz都夠頂既
高過60就要再高grade d既卡

1660TI 30 FPS就得

lol wo
4k 推過60fps 喇
唔得咪視窗大法

LOW不如換過個MON佢
仲有錢執番

GTX 960 都夠開ultra

牛換左佢啦 evga香港買貴幾百
G3 1000w newegg特價賣700幾
買返antec果d 慳返300都好

EVGA G3唔係有伏好嘈?

4000 文書機
條list o唔ok?
加埋機箱剛好4000

交書機deskmini 310/a300
300內搞掂淨低拎去飲茶

3000內

咁我換antec neo eco 550 gold !
$585
唔該哂

可以再改改

SK Hynix CJR DDR4 顆粒超頻能力相當可怕，在不加電壓下要穩跑 DDR4-3800 CL17-19-19 絕對不成問題，要超上DDR4-4000+ CL19 只需要加電壓至 1.4~1.45V 就能穩行，難怪被說成 SAMSUNG B-Die 殺手。

在不調整時序及工作電壓下， 1.35V 下可穩超 DDR4-3800 CL17-19-19-38 2T，當再提升時脈至 DDR4-4000 的話，則需要把電壓提升至 1.4V，放寬時序至 CL18-20-20-42 2T，超上 DDR4-4200 則需要提升至 1.45V並放寬至 CL19-21-21-45 2T，以 DDR4-3200 XMP 記憶體來說相當誇張。

台仔:想tt用tt

係咪只限intel呀

amd 用 cjr die 可以上 3600的

岩岩上網search左個g skill ram
好型！ 就用佢

底板不要用 gaming plus

Gaming pro carbon 供電好D

咁睇落 如果想穩陣d係唔係要加少少上rtx2060?

有錢咪上

其實幾抵

msi z390 carbon wifi條天線你地會痴係邊到

一開始睇仲以為carbon剩係個質地好d同靚d 原來性能都好d
咁換埋carbon啦
上網睇完都係唔上rtx2060 1660ti都夠上lol 4k 60fps 留多d錢買mon好過
唔該哂各位

我想問下有無巴打玩過Antec Mercury 120，入門級黎講o唔ok?

120不如唔好用
ITX/想睇RGB除外

至少240? 定係其它一體水冷好d?

最少240先有效果
120廢過風冷

咁NZXT Kraken? 係咪都至少買X52?

係,X52啦

唔該巴打 仲度緊，睇黎想玩一體水冷唔out budget就要2070落2060，咁我寧願風冷2070算

同一對ram Newegg 1800左右有 2x16 好似係

新買電腦 用xmp超都boot唔到機係咪唔正常？

如果係飛馬買z板同高過2666 ram,佢會唔會幫手開埋超頻先送貨？

Whatsapp問啦

有冇試過reset bios再boot下

正常翻了 條ram插落a2 b2就超到

想問一下~
係咪咩電腦都可以換顯卡?
定係如果SPEC太差係換唔到?
MON就實冇問題~但有冇其他嘢要配合?(好似火牛之類)

唔該巴打望望條list係飛馬個條$11000list 換左個gpu 同埋換左做32gb ram
主要 run program, backtest 同埋machine learning

11K都係得1060

總計 10384

出錯卡
禁埋WINDOWS俾你
$11463

咁佢有windows
咁比較唔公平

我禁少左

可以睇下火牛夠唔夠火推

官網有得睇建議功率 粒u太廢fps會有樽頸位

新買SSD 插完去format就用得?

本身都係用緊ssd？

is

YESS，唔夠用，買多隻裝

係, 驚你windows裝係hdd

我諗我隻牛夠力~
但粒U可能窄啲...
我好似係I5第7代...但唔記得DETAIL了...

玩咩game咩resolution 幾多hz mon?
大作類
4k 就2080 起跳
1080p 就2060 通吃ga la
lol csgo 另計

MSI RTX2080 Gaming X TRIO 8GB
Corsair RM750X
Noctua NH-U14S
Intel Core i7-9700k Tray
Antec P8
MSI MPG Z390 GAMING PRO CARBON AC (WiFi)
Corsair AF120 White 3 Fan Pack
ADATA SX8200 1TB
GSKILL DDR4 F4-3600C16D16GTZ
Noctua NF-A12x15 PWM *2

想問P8機箱放唔放得落U14S
同埋散熱O唔OK

見佢支持165mm高散熱
U14S岩岩好165mm

小弟用4K MON...
果時特價買...實際幾多HZ又真係唔記得(可能係假4K真144HZ都話唔埋...)
打機就LOL多~但都會打FF/BIOHAZARD/COD之類(一年玩一隻左右...)
要求唔高~
唔超頻~
利申: 而家張卡好似係GT960但依然相當健康

一樣我唔搏
要低幾mm eg u12a

要4k高fps i9 9900k 2080ti 走唔甩

9700k 都得

洗撚i9咩
如果你講4k 144
2080ti sli都屌唔住喇

2080ti kingpin

請問閣下是艦B還是艦C的歐根親王?

要配得上I9 2080TI的配置起碼都30K...

神聖羅馬帝國嗰個

等如你而家搵俾斯麥會見到女多過阿叔圖

轉intel啦 唔係就等ryzen 3000系列

lol最好用返intel, amd一打交就趺落80 fps

4k144入門係9700k/9900k +2080ti
要再玩就落夠2張2080ti
4k60單張2080ti夠力既
用緊答你

應該唔會呀
2700x果時keep到都過百fps

打5人戰果下通常都有大drop
btw我支持amd都係因為佢迫到牙膏廠出6/8核
而家等緊3600

都係既
lol食單春

Zen2 單春性能提升 值得等的

AMD Ryzen 5 2600X AM4 Processor with Wraith Spire Cooler - YD260XBCAFBOX $1499

ASRock 華擎 B450 GAMING-ITX/AC, B450, ITX, AM4, 2*DDR4 $990

GIGABYTE, NV, RTX2060 OC, 6GB GDDR6 $2899

G.Skill Aegis D4-3000C16 8GB F4-3000C16S-8GISB $680

WD Blue 1TB SATA3 Desktop Hard Drives (WD10EZEX / 64MB Cache / 7200RPM)(藍版) $305

250GB NVMe M.2>Samsung 970EVO Plus MZ-V7S250BW $569

IN WIN 迎廣 A1 PLUSITX Case /w Qi 1.2 (Black)(IW-A1PLUS-BLACK)(內置650W) $1700

上網google過下參考左悠二既list
自己試下執左一條 budget預7500左右但我好想砌A1 Plus機箱
而家成8600 條list可以點執或者巴打們有冇其他靚機箱推介

用途: 50%打機 30％睇戲 20％剪片
主要希望玩到Poe／Forza Horizon 4 高效 60fps
Mon: BenQ EW277hdr

MB : Msi B450i

想砌機，請問加d 咩配置先可以播到藍光4k UHD 既碟 (除左碟機)

budget 限制係 7500?

out 4-500都ok
純粹想知仲有冇更性價比既選擇
Case我覺得h200都唔錯 但係要買牛同風扇
計返又好似差唔多
同埋條ram jumbo度睇16gb好似同central field 8gb一樣價 唔知有冇睇錯

全套Intel 7代包括iGPU, 個mon要有HDCP 2.2, 預多700蚊買powerdvd

唔該，研究下再post list 上黎問大家

cooler fan 用住 stock cooler 先
再加 cooler fan over budget

D RAM 跌到差唔多

香港冇咁快减
新蛋見到减價好大

psu 可以用 550w

Antec NE550G NeoEco Gold AN-PS-NE-550G 550W 80Plus Gold 火牛 HK$ 549

香港代理：跟升唔跟跌

第三季我估平穩, F4-3000C16D-32GTZR USD$179.99 , 開始有人砌32GB

砌新機最好時間

另外SSD第二季原來係跌, 講真SSD價唔識睇

飛馬
Corsair Vengeance LPX 32GB (16GBx2) DDR4-3200 MHz Black 1600蚊

lol 60fps同144fps有分別咩……

隻Mouse smooth d

xx

呢個8gb x2都係得$830咋

呢度可唔可以求一條砌機list
剩係中意打機 但係對d零件零知識
玩rainbow six
預算全部3萬 主機連 4kmon

諗住去到人地幫我執再砌埋
但係驚比人呃 有冇巴打可以幫下手

你去mom post 求左mon先再執好d

mon:pg27uq

因為REND 野
9900K 長100%
94-100度 AROUND
同緊D15

有冇咩方法我要搞搞

係喎
咁我唔要2條 ADATA XPG D10 DDR4-3200 8GB BLACK 410蚊
要 Corsair Vengeance LPX DDR4 16GB (2x8GB) 3200 MHZ Black 830蚊

FD想問
$15000
用黎做cubase software
想32gb ram + I9

唔主要打機
有張780 DISPLAY 係手 想用番
想問下可以整到咩

睇av 360p 同1080p 無分別架
56K上網 同100M上網 無分別架

上水 360厚排加IPPC3000轉開盡

2080ti 好似推唔盡4k144hz

兩張就得

2400g 同 8100對比邊個內顯勁啲？

一定係2400g

Sli要睇隻game 有冇寫support而家9成game都有

Intel Core i9-9900k Tray *漢科保* × 1 $3,960
ASRock Z390 Taichi × 1 $2,090
Corsair Vengeance LPX 32GB (16GBx2) DDR4-3200 MHz Black × 2 $3,200
Samsung 970 Evo Plus 1TB × 1 $1,710
Toshiba Enterprise 8TB MG05ACA800E × 1 $1,399
Corsair RM750X × 1 $865
Fractal Design Define R6 BLACK USB TYPE-C × 1 $1,290
Noctua NH-D15 × 1 $640
散件齋砌連基本走線 - $1 優惠價只適用於荔枝角門市自取訂單 (原價 $150) × 1 $1
小計 $15,155
成15K唔知點fing好砌夠64GB RAM

anus b360h
kingston 8×2gb 2666
corsair cx550
依3舊野用左大半年 有單有保
如果賣二手值幾錢

三件事無關係喎師兄

降返做32gb
落500GB SSD同4TB HDD
轉上神喜/無限太極
換水冷超粒9900K上5ghz up

Cubase黎講ram應該就越多越好既
風冷水冷就睇個人喜好
D15其實好抽過大部分aio水冷

你係咪落太多散熱膏

都岩
淨8T轉4T
上無限太極供電好啲

啱

雖然D15係好抽
但係鎖5ghz up感覺上爭咁啲
都係覺得要高階360水冷先壓得住

開avx offset 3-5 aida64 stress test FPU 用240水冷都壓得住
其實唔係散熱唔夠力 係intel工藝未夠好5GHz avx用分體水都係會滾

牙膏廠
落釺焊都係咁話

想問下各位巴打係咪興係飛馬執散件自己砌?
未試過由0 build up一部pc雖然自己識砌

執散件就新蛋同自己去海鮮坊3C格價

執得散件就逐間格價 間間都有平有貴 唔洗去死一間

9600k@5GHz + 16GB 4000c17
剪片會唔會有排等，遲啲要剪一大堆片
可能仲要合埋幾個layer，即係右下角有另一個細screen果種

掉多16gb

尋晚lightroom 嘔tiff 用左8GB ram 同full Cpu resources

睇黎我hea 影星唔夠多張
起碼多三倍相先撚得爆

啱啱先換完ram，冇錢啦

叫主子食少d罐罐

如果想慳錢，應該仲有得平
E.g 文書唔使 i7

尋晚先食完罐

8700k同9700k點揀好
上代係少兩春但多幾條thread
雖然8700k熱好多

開蓋
但多春performance 係9700k 好d

真8春其實點都贏6春超線程 不過價錢係1.5倍

呢條list有無咩改善或者減得

Samsung 970 Evo Plus 500GB $860
Antec DP501 $380
MSI RTX2070 VENTUS 8G $4,200
MSI Z390-A PRO $960
G.Skill DDR4 Aegis Gaming 8GB 3000 Mhz (F4-3000C16S-8GISB) X 2 $620
Noctua NH-U12S $398
WD Blue 2TB (WD20EZAZ) $399
Antec Neo Eco 650 Gold $650
Intel Core i7-8700 Intel Core i7-8700 Box $2,460

係
8700k 仲要開蓋

上星期講intel shortage 完左 加上月尾amd ces發功
新一代底板晶片都出緊黎
我聞到減價既味道

等唔等埋amd發力好呢
但單春會唔會有可能追到煙條
上到4.6/7都好呀

等amd發力 之後買牙膏廠
留名睇8代歷史重演

想要隻最低watt數又要gold同full modular係咪得SX500-G

你要sfx?

我係貪出面d鋪頭一條龍砌完有保養,有壞幫你換
試過帶親戚去砌開個間砌左部,冇幾耐壞板,用左一排又壞牛
如果係自己壞,冇其他硬件都唔知點check

唔洗
只係就咁搵搵到呢隻

唔怪得搵唔到 珍寶無價 thx

其實有幾個選擇 都係450

即是兩邊都唔係兩邊都喊打
好地地一個男人做咩鍾意一個奧地利男人

4K144已經要2張2080TI...咁240HZ點算

4K 有 240HZ MON? 洗唔洗幾萬蚊

唔上到5都冇feel唔想用amd

冇啦

而家腦場賣緊嘅i7-8700係咪本身有原廠風扇喺盒入面？

問下咪知

好好哋一個名將變左俾毒撚拎嚟打J

通常有買散熱用品仲會唔會拎原廠風扇一齊用

點一齊用
幫粒U雙面散熱

Tray=冇 box=有
有k字尾就係咪都冇

9700KF好過買9700K既

反正呢個等級.係唔係都配顯示卡正路

又平d

而且行貨都有埋

淨賣散件通常係box版 啫係盒裝
盒裝就會有跟附送原廠散熱器
除非係自己要求揀tray 啫係散裝
通常係成套砌先會用
價錢會平過盒裝啲啲 但就無附送原廠散熱器

想問下aorus xtreme 1080ti 改g12除咗買散熱片之外仲洗唔洗買埋導熱膠

4k有240hz再講
2k都未有

原來係咁
唔怪得 我淨係搵到1080P 240HZ MON

你放個冷頭落去果陣都要散熱膏WOR

你呢邊有得買9700kf行貨？

4k144都講緊最平8千到萬幾
上邊有錢人玩意黎

2k144-165連豬昇都成4-6千
玩到2k144-165仲會介意用2080ti咩

但1080p144同240一張2080都玩盡晒
唔全開就2060/2070都夠
加上高hz對cpu都有要求

散熱片照計應該用番佢本身個heatsink痴住果d
除非你想換靚料d既

呢個知道 想知供電果面除咗落散熱片仲洗唔洗買埋導熱膠
睇緊gelid果隻導熱膠

VRAM要落散熱片

1080P 240HZ MON 最少都要用8700 先夠做??

牙膏廠又有漏洞？

我都會係哂飛馬到買 最多貴一百蚊
但有送貨唔洗周圍藤同自己拎一大抽

等緊4000蚊 順便等埋30系列
30系列一出 就即刻幫襯飛馬

上網睇兩張rx 570屌打2060

差唔多

主要玩下戰地風雲5 想要1080p 60fps 下面條list有冇野執下。 buget 9k.

<SSD>Samsung 500GB 970 EVO Plus M.2 2280 MZ-V7S500BW PCIe 3.0 x4,
NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 855

Antec NE550G NeoEco Gold AN-PS-NE-550G 550W 80Plus Gold 火牛 HK$ 549

MSI 微星 B360M MORTAR B360,DDR-4,LGA 1151, Intel GbE Lan, USB3.1 Type A/C M.ATX M/B HK$ 690

WD Blue WD30EZRZ 3TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD HK$ 513

MSI / 微星 RTX2060 VENTUS 6GB GDDR6 OC Edition 雙風扇顯示卡 (DI-N2060V6) HK$ 2950

Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M2A2666C16R DDR4 2666MHz 16GB Kit (2x8GB) 連紅色散熱片 HK$ 710

Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-9400F Coffee Lake (2.9GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝 HK$ 1215

Noctua 貓頭鷹NH-U9S CPU Fan HK$ 430
Fractal Design FOCUS G

FD-CA-FOCUS-BK-W (黑色) 透明側窗 ATX USB3.0 中直立式機殼 HK$ 399

全開下1080p60fps定開埋rt下先架

唔開rt.

總數5325 點睇呢巴打們 都係平時玩下lol over watch 2k19個d

十隻game 都冇5隻支援
電量都屌打

display card買新唔買舊
$1900 1660

有.一直都係行貨

電耗 熱量屌打2060

真係1+1=2咩

Intel Core i7-9700kf Synnex 行貨 Box *需連底板購買*
2999

終於有 9700KF

幾時有9900kf

買Intel Core i7-9700kf 可以超RAM 唔超U

香港代理諗緊入唔入

家下想買多條m.2 ssd 500gb/1tb
係咪都係買970 evo plus最好

youtube有片

又減價

仲諗 實大把人買

你睇其他post都知砌既多數唔過一萬筆直，9900kf未必咁多人買

打機又用唔著,普通人更加冇用

今時今日display card成日出事出雪花 買粒閹左顯示輸出既u有啲不智 如果壞左張卡/rma緊就企左係到
又唔係個個都會大超
如果同k板比平到5舊就諗得過

其實係好似話9900K同9900KF價錢差唔遠

唔識超U 為有買Intel Core i7-9700kf 但為左高頻RAM 3200 用返Z板?

你可以再等水淨9700

超U可以睇網上教學既。。
Z板先超到U同ram

巴哈嗰邊勁多人回報rtx 20系出雪花，已經唔係某d牌子先出事，依家出新機都唔知買唔買20系好

新貨好好多啦

Intel i5 9400F $1299
ASUS PRIME B360A $599
Kingston DDR 4 8GB $330
ASUS GTX 1660 OC $2099
Coolemastet 500w 火牛
$330
Coolermaster n 3 lite
$330

大家覺得點？

去飛馬求其執條list都好過佢

8gb ram太少

唔好貪平買coolermaster

cm

底板可轉b360 mortar

cooler master 真係不了

650W火牛有咩好介紹？

antec hcg gold 650w

啱啱死咗隻Antec
有冇唔係Antec嘅牌子？

姐係呢條好d?
有冇師兄可比多d意見

咁要邊個好

唔止係冇內顯的問題，溫度都有分別呀
KF低溫過K

Cm牛換走佢
同埋asus prime B360
我對佢好有保留，我塊B360M-A ，用左2個月就要RMA啦 (之後400賣返出街)
U諗U

9700kf都有超u㗎
仲勁啲添

板用msi mortar/bazooka
火牛用antec
ram用其他牌子平啲 宜家一條8gb ram 300有交易

其他ok?

咁9400f，1660 OC，兩條2666MHz 8GB ram，呢part正正常常的
執塊用料好少少的b360板，唔係cm的牛同case，就砌得啦

9400f你用stock cooler都唔會有大問題

咁Intel Core i7-9700kf 同 Intel Core i7-9700K 分別係邊??
超U仲勁D? 價錢仲便D

9700kf係cut咗9700k内顯嘅版本
除咗冇內顯其他冇分別
但因為少咗個內顯所以超頻嗰陣温度會低咗

我見人地落 g12 都無落導熱膠去 vrm

但水冷頭就當然要，用返佢 pre apply 嗰d 都得啦

Fractal Design Focus I Mini Window 機箱
去黃金問 話停產左一年 可以用邊隻

好 唔該你 加個Noctua NH-U12S一定做

仲未砌到部機

仆街政府 未派錢俾我 唔捨得砌機
幾條友夾幾千蚊砌機

鬼係停產 出左一年都無

正都應該有貨...

U12s唔係太夠壓9700k，官網話medium turbo boost，唔係best

都冇 G mini 黎 可屌 ？

可

官網link?

我唔超頻

我喺見有人講過熱會燒 但睇其他人整又唔喺好見到有人落齊 有啲連散熱片都無落

Btw 到 MSI B360M BAZOOKA 冇貨

Intel Core i5 9400F Tray
MSI B360M BAZOOKA
Team Elite DDR4 8GB 2666MHz x2
MSI GTX 1660 VENTUS XS 6G OC
Team L5 Lite 3D 480G
Antec VP-500P Plus
fractal design Focus I Mini window

可換邊隻

唔超買9700k為咩(雖然我知turbo boost已經去到4.9)

想問吓有冇人試過
H500 + D-15 + 4條 G skill 42 mm RAM?

H500 限165mm塔而D-15啱啱好？

同埋D-15前FAN 肯定要改120mm否則條RAM會阻住?

係唔係好似咁

mortor
再冇就asrick pro4

B版就是但啦
睇下夠唔夠port同connector用
再揀番自己鐘意既牌子

u14s呢

單純係超ram?
咁好似8700+z板就ok

u12a / d15

Intel Core i7-9700kf Synnex 行貨 Box *需連asus/msi底板購買*

$2,949

邊個好啲
u12a係雙面u12s?

又平多50

風扇唔同

Intel Core i7-9700kf 唔超都快過 8700 好似係

G12把細扇行全速就得
你怕就買多把扇線放喺PCB背板吹PCB背面

ON9

想玩遲啲出個隻total war 三國，平時主要都係玩策略game，有時玩下fps，畫質中/高就ok

想問悠二個5500係咪夠，定6500就ok？
budget：5000-6500

我冇要過人一定要用giga

我唔需要bundle

你可以配咩牌子都得

背板嗰塊好似可以照裝返落去

連埋原先嗰d 散熱貼

我都買左 g12 , 未裝
我想問把扇行全速唔嘈咩

背板冇用, 你直接加把扇吹落去PCB背面仲好
嘈唔嘈睇你驚唔驚, 你唔驚咪唔洗行高轉速
另外有D扇係靜D
R8, B9, A8, A9, A9X25

電腦買咗一堆steam驚，但係玩唔到 （例如可用磁碟不足，顯示卡,cpu同ram唔夠勁）請問有咩方法處理（除了買過部之外）

用緊咩spec同想玩咩game

咁似fb討論區啲窮學生口吻 冇錢但係想 打機點算好

召喚硬件傳心師

咁我的確係窮學生

其實買game前 都要睇下requirement...

貴好多 散熱會差幾多??

Noctua NH-U12S 398蚊
Noctua NH-U12A 770蚊

笑撚死人咩

我見特價就一野衝動買咗

steam買game唔玩game基本啦

我買咗嘅驚有gta5

儲badge

買咗當爆咗

處理器：Intel Core 2 Q6600 @2.40GHz /AMD Phenom 9850 @ 2.5GHz
顯示卡：
NVIDIA 9800 GT 1GB AMD HD4870 1GB (DX10以上)

以上係gta嘅標配，但有無其他嘅選擇

如果淨係換顯示卡，效果又如何

但你部機係咩spec

Sor for手機影電腦

條女9年, 有D慢...想換啦
參考完大家既機
SSD : Samsung 500GB 970 EVO Plus M.2 2280 MZ-V7S500BW PCIe 3.0 x4,NVMe 1.3 SSD 固態硬碟
火牛 : Antec NE550G NeoEco 550W 80Plus Gold Semi-module
RAM : Corsair Vengeance LPX DDR4-2666MHz CL16 2x8GB 16GB Kit
CPU : Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-9400F Coffee Lake (2.9GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝
底板 : MSI 微星 B360M MORTAR B360,DDR-4,LGA 1151, Intel GbE Lan, USB3.1 Type A/C M.ATX M/B
顯示卡 : MSI RTX2060 Ventus 6GB GDDR6 OC Edition
Case : ANTEC P7 (PLASTIC WINDOW) *Green*

咁樣有無問題
感謝各位ching

i3 4代內置打機就難少少
買張display card黎打啦

顯示卡跟標配買？定買其他更好的？ 另外cpu係咪唔洗換

可以去飛馬睇睇

有得揀梗係買好少少
如果有兩千零蚊可以買GTX1660 / RTX2060
Ti唔ti就豐儉由人
想幾舊水攪掂買礦卡

另外如果你想換CPU就要換就換好多野，
要老母板，Ram一齊換

因為新U插唔倒舊板

好，個list 夠做？

我自己砌唔會用哩對Ram
Ssd都會換
Hdd唔要啦 直接加大ssd裝game仲好
Total war turn times你明啦

幾時有2TB版970 EVO PLUS

我好似有10幾隻買左裝左，未開過的game

我成百幾隻

我game齡太短
Steam account都係開左半年咋

用途?

買黎儲新game都會照買買買
3隻1tb ssd己爆

而家係裝一隻玩一隻
遂隻爆左再裝下一隻

都係打機睇片

商品 總計
ASUS PH-GTX1660-O6G × 1 $1,900
Intel Core i5 9400F Tray × 1 $1,170
Team Elite DDR4 8GB 2666MHz × 2 $598
MSI B360M BAZOOKA × 1 $550
ADATA SX6000 Lite 1TB × 1 $888
Antec NX550 × 1 $379
小計 $5,485

牛可以換喜好牌子
m.2可以升970evo
機箱隨便買

千幾隻

Thanks btw我應去3c1j其中一個度買？ 定網購
同埋買咗卡之後，我驚唔識分：
機箱夠唔夠大
底板啱唔啱插
火牛夠唔夠力
呢3個問題

JM9
人地問條LIST點你答去飛馬睇？
你去飛馬COPY & PASTE 都係一兩分鐘既事姐
唔使做到咁出面呀嘛

插就通常都得 不過要舊板要升bios先用倒張卡
咁麻煩你出圖睇下隻牛幾w同機箱有幾多位淨

Paste左啦
咁飛馬d list係大路少少
價比三家 叫人去多兩間睇都有問題？
Lihkg黎黎去都係悠二飛馬
Website又好用 條list唔啱又可以輕鬆換第2件
至少好過jumbo個陳年網頁

好，thx 巴打

Btw W係咪指功率

但其實兩個d體質有無分別

係，以你隻牛黎講420W係隻牛嘅最大功率，

420W夠插1660架喇

Btw 4GB ram唔知夠唔夠要平可能要淘寶加ram

理論真係KF好超d

不過先唔講係唔係好超d 當一樣

正路都應該KF

冇乜人會就咁配粒9700k 9900k 行內置GPU

唔係唔得 不過買得都多數配display card

如果係咁 我買KF好過

除非價錢差唔遠 咁我就會買返K

當多粒後備內置GPU

體質我諗應該係冇分別 都係抽獎

只係KF 理論唔行內置GPU會好超d咁解

不過我好懷疑當正常K版插display card 都係唔會行粒GPU 除非你手動開返

KF又唔係真係cut走成粒igpu

所以我都唔知 等人試

12V X 18A = 216 W 留明睇爆炸....

唔該巴打 咁我買ram就應該喺taobao買，而顯卡就喺3c1j買？

自膠冇睇到

kf無cut走粒內gpu？純粹lock左佢就算？ 咁咪一樣食左電

lock住 成粒野冇行

唔會通電

係paste就paste埋其餘嗰幾間啦
貨比三家但得一間價錢
撳埋jumbo個價先講野啦

咁係咪裝唔到1660

Disable佢，果part唔比電，應該ok的？

Recommend 用450w+嘅牛

裝就一定裝倒
但如果用而家你隻420w牛會對隻牛好大負擔

咁想功率損耗細，顯示卡應該點揀 google咗但答非所問

最好都係換火牛
550W UP 銅牌/金牌
不知名火牛

如gta v畫面要中等水平 其實係咪買gtx 900或以下嘅系列就得

了解

其實超ram對實際打機影響有明顯分別？ 而加行緊 2條 16gb corsair 3500mhz 加粒 i5 9600k 4.7 ghz

Btw oc 新手，而加都幾易做到超，係bios set少少野已經掂

你D av用ssd裝唔夠你玩

9900kf有未
有既我買粒黎上法奧試
順手見靚仔c機

我聽日再問多次

60fps?

淨係斷條電路就當新版u賣 煙條好野

我唔介意佢咁做

平d就得啦

主要係FPS會高D 如果你打槍GAME會明顯D
但係主要都係睇GPU
張卡廢你超到上5000都冇用
可以上youtube睇下D人用唔同ram測FPS

係 50-70便可

如無意外760都ok 但個人建議買960好d 耐用d同可以較高畫質 而且都係幾百蚊姐

我可唔可以問下Gtx 同 rx 邊隻牌會好d
上網見rx牌較受青睞

屌有人付費話玩就即話問

仲有睇咩game
例如 PUBG呢款奇葩
CPU 同RAM 頻率 影響FPS好多

rx性價比高 你都可以考慮rx560or 570

不過只限於中or低階卡 高階卡有散熱同功耗問題 而且遊戲支援都不及nvidia

Corsair RM650X
FSP HYDRO GE 650W

買嗰陣會唔會有礦卡問題出現，我見唔少人都話中過伏

呢類顯示卡應該配搭幾w火牛好

550w喇 穩穩陣陣

請問有咩550w火牛推薦，新手唔識揀

u12s係四導管
u12A 係七導管
u12A 追平d15
啫係差唔多d15性能
d15相當頂級嘅240 280 360水冷

買1650 抵玩

低中階
FSP RAIDER II 550W (抵玩)
FSP HYDRO GD 550W

中階
Cooler Master MWE Gold 550 (抵玩全模組 五年保)
Antec Neo Eco 550 Gold(抵玩半模組 七年保)

高階
Corsair RM550X (十年保)

其實揀650w或者750w 日常升級會更抵玩

冇開冷氣 機箱放下面燒機oc
個春袋都咪話唔爽

想問下依家有咩板同咩cpu係用到DDR3?
之前買左8gb *2 DDR3..
唔想曬，想用翻，有冇咩好介紹？

最後一代用ddr3應該係gen 5?
但點會為咗ram而買cpu同板

舊電腦唔想曬自己本身有部amd2700 ，想升級下舊電腦比細佬玩

你邊位啊？要格價就自己去晒咁多個網慢慢click
出張list要老馮幫你格晒咁多個網？
貨比三家係一個比喻 係比喻 識唔撚識
你有時間可以去jumbo撳埋
同埋上面有講點解冇去jumbo
你盲撚咗？

本身咩spec

不過gen 5難收2手
gen4大把人放
收粒4790/k應該仲夠玩

無 攞去賣

仲有人要DDr3咩

有 大把人要 二手機有把機會賣
只係依家ddr4跌得太平
ddr3必未賣得好貴

350w

跟個2把a12x25都2百幾蚊把喇
咪撚玩喇五寶

可能唔識A12x25 係乜呢

無rgb
又無3000rpm
一定係垃圾扇

仲要屎色一定唔方好嘢

即係d15勁過u12a?
但係d15平過u12a

咁你有咩推薦

要睇機箱好多因素
u12a 唔頂ram 158mm 好多箱裝到

你自己google下u12a 有特色先啦
講過好多次 都係有人唔明 講嚟都嘥氣

我用開垃圾

咁你又邊位呀,人地問悠二條List點,你乜評價都無,個回覆就直接講話去飛馬

打手全面進場

唔覺好笑咩
條友個答覆同條問題完全另外一回事

笑死,無上黎咁耐,一堆飛馬打手
之前都係悠二同Terminal堆人自選,而家飛馬成堆不知名人起到硬推

唔like 悠二咪用第二間

冇問題wo
悠二個網更新好再叫醒我

D15又要驚頂ram，又要驚頂側版，唔係咁多人會用
U12a係sell大部份機箱用到，但有d15水平的散熱能力

油耳幫我問緊9900kf

送粒9900k 畀tod 妹?
係就換埋神喜

tod妹

大概幾錢

智商檢驗卡

請問一下Rx 560-580 建唔建議買二手好，同埋二手大概幾錢

有錢買全新 無錢買二手
二手價可以去各位二手區 二手討論區查閱

我冇留意係邊間list
係見過飛馬6k list比樓上d件大路好多
我叫佢飛馬睇 有叫佢飛馬買？
我都係幫襯過一次 仲要只買散件 其他件newegg jumbo買
純粹覺得佢個組件表friendly, 推薦list又大路
點知你又起晒鋼咁走黎護主

整set e3-1230v2 + b75 +574 千零蚊攪掟

二手絕對會 所以正路都買一手

唔係絕對既
起碼有fd 子600交收張580 8GB 係乾乾淨淨 有盒有單

580 8gb 600平到咁
燒機正常？

新手去買新卡啦
萬一中伏又上來屌人伏你買二手礦渣

真係寧願俾多少少買個安心

上左架.下星期頭有

都唔少
不過新手都係買返全新 寧願低階少少

btw.行貨.not水貨

$1050 msi 570 仲有game 送

牙石都有
早兩日先推570比fd
佢開心使用中

買完放game 6-700蚊 保三年

基本上最抵玩，一係就加少少上1660
580可以抖抖先

無心幫就唔好幫啦
你唔格多幾間價點知邊間最平呀
屌你講幾句就起撚曬鋼呀
係咪唔小心阻到你做生意呀

打到咁撚明顯我真係第一次見

想問下各位隻corsair火牛 rm750x一開機有電流聲係咪正常？
過一陣就無

咩叫做大道先
有CPU有老母板有RAM都好大道架喎

打句 去飛馬 就ff咁多野
原意只係想話果間參考d list，大路少少
咁樣就變打手
另外佢條list本身嘅問題 都有指出
你又盲撚咗？

同一個budget
有2666c16唔買 走去買c19?
同一個budget
有m.2唔買 走去買2.5" ?
同一個budget
有corsair牛唔買 走去買coolmaster牛
咁算唔算大路？

呢條文書LIST唔知有冇得再平啲~
冇乜特別~
最多開吓PS啫
可能開十幾個CHROME咁...

1050呢D垃圾
文書就deskmini啦

ps 食cpu
有內顯又再買display card

簡單做法
A300 + 2400g + 2*8GB 2666mhz sodimm (nb ram)

Deskmini文書真係世界第一
細到

買得1050點解又要買2400g?

一睇就知新手喇屌

文書唔買display card 都得啦，拎舊錢加到32gb ram用得仲開心

見到屋企部inwin chopin就想喊
好想換左佢

其實唔係名將...
而係啲德國佬好鍾意呢個名將
將佢個名用做船名
點知啲船被啲日本仔娘化...
啲人係用艘船來打J...

咩係神喜/無限太極

msi godlike / asrock taichi

直譯
godlike & Taichi ultimate

冇記錯好小

前面得一把FAN 夠唔夠架?

其實文書.我唔明點解唔用intel g5400 / i3 8100

其實我打錯
應該係最終太極

Inwin都靚仔嘅
係大部少少囉

垃圾錫
我寧願佢比返牙膏我自己落液金

會唔會有
Deskmini 310/a300 list

a300唔係問題.不過其實太貴.真係低階文書佢已經超出左好多人既預算

呢樣真
換液金仲好
錫焊散熱又唔係特別出色

邊有得搵chopin同deskmini比

chopin你可以自己買底板.deskmini限死一定佢跟個塊特別訂製底板

根本兩樣野黎

即係好似.你唔會搵隻matx機箱同隻atx機箱比咁解

整唔係問題.有幾難

再加上.有咩變化姐

已經連左板牛箱.cpu咪又係得個幾粒

頂多得ram / 2.5吋 裝置唔同牌子型號

但都係文書用途
deskmini細D好J D
chopin都落唔到好野架啦

其實係方便新手一鍵買文書機

當然啦
對熟手意義不大

usb port 仲有其他io位

同埋可以自由選擇咩牌子底板 咩level

再加上chopin裝i7都可以

我唔敢起deskmini 裝i7

文書機裝i7有咩意思

換個角度諗就係 chopin仲有升級空間
但係deskmini就最盡2400g/8100

我賣過最少10部chopin裝i7

好多人都要i7 再16gb ram

文書要i7 有咩問題

你做processing data
coding 咩都好
cpu 越勁越好

講緊唔係單一客戶一次過要

係10個唔同客都有咁既需求

8100 都65W

所以我先點解推薦chopin多過deskmini

當然你要最細部另計

長知識
但i7唔會好熱?
落唔到塔

同埋而家用deskmini.都唔買a300啦

除非出第二代APU

第一代APU真係垃圾黎.極易壞.性能而家又唔係話算好勁

我由上年屌APU.屌到而家都仲屌緊

咁.你可以選擇開蓋 或者 買個好d既下吹式lowprofile cooler既

我APU最少壞過20粒

包括2200g 2400g都係

真係垃圾黎

咁撚大獲

第一次聽壞U

唔只我啦

你可以google以下呢d keyword

2200g crash

2400g crash

2200g green screen

2400g green screen

大陸的話就

2200g 翻車

2400g 翻車

大把野睇

根本推apu就係伏List

我呢樣野講左好多次

所以我而家一條APU List都冇哂

當初岩岩出個時.我都好興奮.出左好多條List

愈賣愈唔對路.之後再上網睇埋.大把人都出現呢d情況

要指就早在一開始講唔係叫人去飛馬先咁肉酸囉

肯定唔關RAM / 底板事

咩牌子既RAM / 底板我都出現過

網上n個個案.n種配搭都有出事

DESKMINI包啲咩?
係咪都要另外買CPU或者顯示卡之類?

冇顯示卡.裝唔到.一定要用有iGPU既CPU

deskmini 包 case / psu / mb

你自己買ram / cpu / 2.5" storage

箱/板/火牛
你文書機要display card 做咩
1050做唔到d 咩

但Vega11勁過UHD630咁多
無理由用intel

其實兩個回應都係相差唔夠兩分鐘

又唔係話文書機唔可以加display card既

加張低階既display card.出四個Mon.有既

Google後apu真係睇運
今次真係amd yes唔到

ASRock 咩BAND 黎 未聽過咁

BTW 佢自己搵左個MSI MAG Z390 TOMAHAWK / GAMING PLUS
呢3個MB 有咩分別

勁但係易壞，我寧願推intel
買得deskmini都唔會係熟手，簡單唔易壞最安全
冇手尾跟

點勁都冇用.會壞既

掉返轉講

咁CPU性能8100勁過2400g咁多

點解要用amd

睇你用途姐

不過最大問題係.真係好易壞.而且就出新U.現階段冇可能買a300

exact7ly

310 8100散熱推邊隻？
Idcooling is40x?

我公司機就係咁
內顯駁兩個mon，再用Windows 果個投影，將2號mon內容投影去surface book(當佢電繪板用)

點解唔用原裝

i3 8100姐.都唔熱

我以前多Mon個時都係咁做

同時用哂iGPU + Display Card

如果7/24就緊係想有咁凍得咁凍

內外顯一齊用，photoshop有時會炒

同埋中低階CPU.姐係咩g5400 8100 9400f.我唔建議買Tray裝

一來冇cooler送.你自己都要買一個

個差價已經足夠買返box版.甚至仲貴過買box版

二來.stock cooler已經非常足夠

咁我寧願買cooler 個價錢上9400f.反正只係差百幾二百蚊

stock好嘈
可能有D人聽靜

唔會投資起中低階CPU溫度/嘈音呢樣野.除非好特殊要求

買個有質素少少既cooler.差價都可以買上一級CPU

或者可以投資起其他硬件方面.例如display card / ssd / ram

9400f要update bios?
Good suggest ching

理論新既貨已經原生support 9代CPU

倉底貨就唔知

利申:從來冇倉底貨

2400g係易壞過2200g

呢個真

但兩粒都係垃圾

師兄建議係平買就rx570 貴買就gtx1660？

個時睇超能網單野爆到

邊單?

有睇開超能,但冇見到有乜2400g 爆野睇

好耐喇
2400g綠mon單野

另外自己部機9600k想攻頂
想問9900k好定等9900kf?
9900kf會唔會好超/冇咁熱
Hs係alphacool 240一體水
會低壓微超 夠唔夠壓？

咁唔知

總之2200g 2400g都係垃圾

1050做唔到啲咩...
小弟屋企重用緊950
之前打BH2起晒條紋...
其實好想換...但佢又真係一啲壞都冇...
部機其實都係4年左右
我諗至少頂多1-2年

我自己既話.多數睇價錢

如果KF同K差得100蚊.我會買K

純粹當俾多100買粒iGPU

而"理論"就KF好超D

但都係個句.其實我唔知當插左Display Card.粒iGPU冇著既時候

同KF個官方disable iGPU呢個情況到底有冇分別

所以我都唔知

低壓微超咁夠既

一係570一係1660
1050智商卡黎

如果低watt數舊火牛舊機想升級 / 買張顯示卡,可以考慮1650既

正常的確都係570

1660都係1900 都唔算貴買嘅
算係加少少
再加少少1660ti 2200左右都ok
Rtx見好多巴打話有問題 唔敢推
就咁睇benchmark同賣價 就2060都幾抵玩

咁等其他巴打 試水溫先

又係加多少少系列
Rx570真係抵玩，如果唔驚收到礦卡仲抵

低階打機送暖爐 仲有game送 清貨卡一流

其實rx570係咪真係咁熱，好多測試都話stress test半個鐘先上到70度，平時都唔會咁樣chur佢啦

最近幫fd砌部Aida64半個鐘 70度左右
我自己玩total war真係幾粒鐘100%

窮撚咪咁多要求啦，要平咪熱d

張張卡都咁熱
睇外國評論測無用
因為佢哋係舊卡 又好晒冷氣 又唔閂蓋
測試環境唔同
同埋cpu gpu雙燒 散熱唔好嘅時候
大家會一齊積熱
平時唔用梗係ok啦 但打機就。。。
你明啦

其實俾少少買個好啲嘅機箱同風扇
就可以解決問題
但10個得1個會肯俾錢咁做
貴多少少就阿支阿左

sapphire特別熱 因為佢食高好多tdp

將貨就價，效能係最重要

提下大家，9400f 係無內顯，deskmini 係用唔到

所以sapphire 都特別平

藍寶有8g

MSI都有啦，又唔係相差好多，唔買藍寶啦

1660 O6G A6G 其實有咩分別 上網search完都無ans

晶片好d超高d
o6g>a6g
不過低階卡都係差不多，有平買平

1660都係低階卡咩 我見佢都要2000幾

9900k+2080ti既熱
琴晚我跪左要開冷氣

講就講好超啲，但除左跑分果下
用落真係冇咩分別，有平買平

高階果d成萬

呢排的天氣你竟然唔駛開冷氣

我食正海風
一般下午先開始熱

琴晚熱到
唔開電腦都會開冷氣

弱

我都係海風，初頭以為ok點知聞落臭的
都係走去開冷氣

連登個個都海景

我無事wor

成功需父幹

油尖旺，海風永遠有異味(除左過年果幾日)
放煙花即刻要關窗

M.2 NVME又有特價

Adata好伏,不了

各位巴打比d意見
我有d想將而家粒9900k換返做9700kf
會唔會好on9
因為粒9900k又真係好鳩熱 晚晚打機 個腳個個位好似個暖爐咁

買來放game/唔太重要的資料
自己覺得重要的定期做backup啦

打機9700KF夠用了

諗緊想放粒9900k 換9700kf amd巴打你點睇

純粹貪佢又可以低溫d 不過唔知9700kf好唔好超呢

好超過k版，睇review

唉 而家好猶豫 但將粒有超線程 換粒冇既 又好似好膠

換COOLER

我本身係賊船360一體水

放把風扇係枱底

都好我呢一兩日再睇下9700kf既資料再研究下先

成件事都膠 試下用降壓降頻令佢無咁熱

著到機打到機
我望到張卡果時都o 撚左
仲要防塵塞全齊

360都壓唔到 有咩壓到

唔係好熱
最熱係張2080ti

9900k 280 aio岩好壓到

咁你不如熄左超線程功能，咁咪解決所有問題

我有張570 8g買左一兩個月 平時上網多極少打機
有單有盒有三年行保到2022 私保三日
$1000留tg

大把礦卡燒機都唔會有事 係啲傻仔乜都唔識喺到嚇人

肥花 定 識人收?

肥花

頂 岩岩先買左條970evo plus 500gb 都要成8舊幾

我都係2080timsi hawk x 溫度都可以
係粒u熱 因為呢排天氣真係越黎越熱 我有諗過暫時將粒9900k關左個HT 應該低溫返好多

都唔同LEVEL

其實冇降頻咪得
你覺得熱咪好,代表佢真係排到熱出黎

但買黎只係諗住打爆d m.2 slot同裝game

我隻牛都有550嘅
好似係80+銅
不過570係咪RX570?
佢講就講到支援4KUDR~重有成8GB
但實際上效能如何?同1650差不多?

你咁講都係既 都岩既 降頻又冇 都係行緊默頻4.7ghz 暫時唔夠膽超上5ghz 溫度差好遠 今晚試下關ht 再up返上5.0ghz睇下咩溫度先

冬天先搞喇
夏天唔長開冷氣 成開房真係變焗爐

支援姐 開game set 4k唔彈game都叫支援
玩得順唔順就
1660>590>580>570>1650

當唔要game其實好抵
但防塵塞可以淘的

咁佢咁得閒淘埋畀我個fd 仲賣六舊水 事但喇

其實係咪未必一定有防塵塞？
我張2080冇

開過幾張STRIX都有

evga black 冇
唔係張張有
咁但果級最貴果d 通常有

原來9700kf新出一個月到，難怪好似睇你地有好多人唔遜咁

2080ti ftw3冇
要自己淘

你strix實有喇

Jumbo 買過AMD U 係 EZY 代理既話
依家冇保喇 因為個代理執柒左

你地粒9900k行默頻4.7
而家最低可以幾多電壓?

giga 2060 都有
有D想買齊哂塞住I/O佢

而家啲GAME多數都有得LOGIN攞番進度~
多數巴打應該都係怕啲AV唔見晒

內情唔係咁簡單

只能講.要保都可以保

s2716dg or s2719dgf抵唔抵玩？
定買返四大神mon好d

AV都可以擺cloud sync

其實打機本身隻GAME都好少係4K...
所以都算...
但係如果睇片的話關唔關張DISPLAY事?

咁法奧會唔會都有一日執架
到時無左買野樂趣就係見靚仔c機

自己BUILD個CLOUD要比月費嘛~

NAS

買多幾張閃電Z支持下啦

一日我未死都唔會執既

第一次見咁勇的老細

list from 悠二
自己budget 大約8000以內
如果想可以打battlefield可以全高唔lag
同埋會成日開夜神模擬器
哩個list有冇咩可以改善

唔該咁多位

CPU Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
Motherboard ASUS PRIME B365M-A Micro-ATX
RAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 數量 : 2
Display Card Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
HDD Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
SSD Samsung 970 EVO Plus Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
Case AeroCool Cylon RGB Window ATX (三風扇版本)

小心買兇

佢會唔會減肥減到想死先

死亡flag

預6000到, 文書睇片上網多, 最多打下LOL咁, 想順暢D
LIST都係搵下再放一齊,唔多識電腦唔知夾唔夾

1.想問母板係唔係大板黎?
2.上到 i7 係唔係會貴好多?
3.HDD Seagate 2TB 點揀好?

CPU: Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
Motherboard: ASUS PRIME B365M-A Micro-ATX
RAM: ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 數量:2
Display Card: Gigabyte GeForce GTX™ 1660 Ti OC 6GB GDDR6
SSD: Samsung 860 Evo 500GB
HDD: Seagate 2TB
CASE: ANTEC VALUE SOLUTION SERIES VSK3000 ELITE MICRO-ATX (三風扇版)
PSU: FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver

ASUS PRIME
ADATA Premier

仲有想預多2000買個24寸mon，有無選擇？
感謝巴打幫忙

又要搵位放部拿屎
為咗放AV
不過我有FD真係咁做...好癲...
咁佢會收好多電影~唔一定成人

其實好細部

570 買4gb vram夠
8gbvram用唔晒 省番$250
效能570>1650

要144咪AOC果D
普通用是但果個IPS

jumbo唔是自己保番咩?

咁個list 個堆野可以點執好d？

我塊asus prime B360M-A 用左兩個月就壞，冇電到要RMA

prime ->msi b360m mortar /asrock b365m pro4
2666 c19 ->2666 c16
gigabyte -> zotac 2060 amp$2800 / msi 2060 ventus $2940
dt01 ->wd blue 1tb

1.想問母板係唔係大板黎?MATX=中板
2.上到 i7 係唔係會貴好多?I7拎多1K出黎
3.HDD Seagate 2TB 點揀好? HDD除左Seagate都OK
低階唔好用ASUS, 用MSI/ASROCK
ADATA Premier不了 C19好慢
你諗下想要咩再執(大細?I5I7?)

用家問題

舊機箱 冇ssd位係咪要加個野插係3.5吋hd 位？

我寧願用QLC嚟放data都唔會Adata

通常有包.冇就去新登買20$內

感謝

但係你已經死了（火炬）

如果你想睇4k片就一定要有support 4k嘅卡

唔係關個MON事?
HDCP 2.2?
4K你拎粒2400G硬解都得架

唔知喎 咁啱我頭先喺到研究點先睇到netflix 4k hdr
上網話要你個mon同卡都要support dp1.3/hdmi2.0 support hdcp2.2
970嗰啲好似睇唔到？唔太清楚

netflix /睇碟都要hdcp
down片/youtube就另計
唔同玩法黎

唔係

買左兩條8g覺得好抵再買多兩條

岩岩先有人講完十銓RAM好多鬼佬中左伏

話中伏果單係ddr3 年代 果個巴自已搵番

reddit定邊度睇到??

一直都in Corasir

筆直預6000
打機[信長/手機GAME(黑沙mobile)] 睇片多 HEA用
要多容量同靜(依家部機好嘈,可能太舊了,用左成10年)
最好散熱好小小 (成日FEEL到部機發出D熱空氣)
網上左砌右砌 砌左下面條list 希望巴打望兩眼比意見
--------------------------------------------------------------------------
Mainboard: ASUS TUF B450M-PLUS GAMING B450
火牛: COOLER MASTER ELITE V3 230v 600W
CPU: INTEL 6 CORES 6 THREADS CORE I5-8400 COFFEE LAKE
CASE: ANTEC P6
DISPLAY CARD: GIGABYTE GTX 1660 GAMING OC 6G GDDR5
HDD: SEAGATE FIRECUDA 2.5" 2TB LAPTAP SSHD SATA 6GB/S 64MB CACHE
SSD: SAMSUNG 500GB 860 EVO
TOTAL $6300左右

唔知有冇咩改善 或者 可以唔洗買咁貴既地方

你係邊度網見到有用tuf同cooler master?

Fractal Design Focus I Mini Window × 1 $299
MSI B360M MORTAR × 1 $640
Team T-Force Delta RGB 8GB (Black Heatsink) 2666MHZ × 2 $760
MSI GTX 1660 VENTUS XS 6G OC × 1 $1,900
Samsung 860 Evo 500GB × 1 $594
WD Blue 2TB (WD20EZAZ) × 1 $399
FSP HYPER K 600W × 1 $365
Intel Core i5 9400F Box × 1 $1,210
我很欣賞飛馬電腦，但是我預算有限，不能給小費 :( × 1 $0
小計 $6,167
改左D 品牌 大路D
TUF B450 係比AMD cpu用的底版
近代CM平牛有得選都唔好用

信長巴打仲打玩
vlan?

點伏？ 屋企個ssd用左4年仲未壞

唔好意思 想問下DT01有咩唔好既地方？我google睇過下評價唔錯 又有3TB

平咪伏 連登logic

我上面個list係飛馬到左砌右砌出黎

可能我手神唔好,用親adata都出smart warning

更正：係jumpo到左砌右砌的

Vlan 但得閒先有玩 所以新手黎

唔該巴打意見 番到去再睇睇

搵下DT01ACA300災情就有
選番wd blue 3tb (WD30EZRZ) $530 相對無咁多負面新聞

海鮮檔都有9350KF/9700KF/9900KF了
但9350KF有咩意思配Z板完全冇性價比

我個MON就號稱4K但應該唔係...
我電視就真係4K...但只試過一次插落個電腦度睇...好煩下...

有咁差咩

個MON有4K解像同收到4K信號係兩回事黎

以前有隻2.5吋Adata SSD
24/7咁樣開左幾年都冇事
電子野都係講運

配h310 版 tb最高4.6ghz 新四核神器
用緊8350k想昇9350kf

唔一定的，如果有工作需要食單核
之後用低價入Z370二手板，超佢上4.8或以上
性價比唔差

ad27qd$4800定xb271hu$5080好

官超都4.6 夠唔夠用

咁樣買得9350k 都係為單核高頻啦
超盡佢

(我之前就係因為做野食單核高頻，由8400換左做9600k，長鎖5GHz)

9900kf星期一先有貨的

推

當年無知
其實而家都係
不過果時買個mon好似唔使1000銀

條ram rgb燈壞左受唔受保？

受

想請問aoc個新ag273同giga ad27
對比舊4大金剛係咪更好

我覺得差唔多

睇價好過

新野4800 舊野最平5080

其實如果唔超頻普通打下機(LOL, COD, BH, FF之類)做下文書嘢單風扇係咪都夠做?
因為我見$300上下(ANTEC P6之類)都係得一把後風扇~定係都要另外加把喺前面/上面好啲?
同埋要加的話係咪啱SIZE就OK?

夠，我有部文書機用8400 + stock cooler
只係得一把後風扇都ok

我唔超都夠用 第時唔夠再買9350kf 平過換版超小小

8350k好難放到出去，市場咁細

咁又唔係全文書。
都會打下機

小眾玩意係咁

咁不如慢慢超下粒8350k，成本低過換9350k(反正你都打算換，加下電壓超爆佢都唔驚啦)

咁你咪照用住先，套熱咪加風扇
底板多數有插位，就其一隻扇都得啦

唔該哂大師 機已砌

一前一入最基本
我有堆機箱扇, 有個ATX箱, 好平, 留TG

hitachi hdd 7k2轉
wd hdd 2tb 3tb 5k4轉
自己揀

轉速唔同比黎都ON9

高手

hikvision c2000 / e2000 1tb 定 adata sx8200 pro 1tb, 你會揀邊隻？

海康不屌

好在cpu都唔易壞

等等.....
Amd?!?

amd代理都可以執，證明呢間野的銷量有幾好

呢間水貨代理黎

珍寶做水貨唔係自己保咩？
水貨都要代理？

yup

一google呢間野已經見到珍寶啲水當行貨賣的新聞
易壞的野真係唔好幫襯珍寶

Cpu好似唔易壞

等等....
屌你又有amd份

AMD YES

點睇hp ex950 m.2?
見評分幾高

唔好意思
想問問買機箱係咪唔連風扇...
執完LIST見到有D網有category寫住風扇 有D冇 就咁得機箱

睇下你買咩機箱 正常最少都有跟一隻

機箱有包咪有 冇包咪冇
睇啱邊款直接google下有冇包
鋪頭唔會仆街到拆你機箱扇叫你另買既

d 機箱通常包1-2把風扇，你可以去佢個官網睇或者問sales

正常文書機一入一出就ok
電腦耗電越高就要越考慮散熱，裝多d裝優良d 風扇係其中一個選擇

一代ryzen果時換過 佢都話係代我rma唔係換比我 我諗所謂私保唔會做埋維修果範
結果即刻買過粒8700 用左成個月粒1700先番 同我講冇問題

通常平箱都有風扇跟
貴箱先冇

壞ryzen買8700，咁咪要換埋底板，咁大工程？

無後悔
果時機都開唔到AMD真係扶不起

新手問台灣朋友拎咗兩個list，可能有d怪，請幫睇吓有咩要改
置頂睇咗d砌機list，但唔知邊個好d
預算大概5-6K(唔包OS)

主要係邊看線上影片邊玩遊戲 或做一般文書多
只要chrome多開跑得順就好
依家舊電腦開得耐會LAG，風扇聲都幾嘈
想散熱好少少，唔洗咁熱
升I7部機可以唔洗咁熱?
8GB RAM唔知夠唔夠用呢

基本玩網頁遊戲(碧藍幻想)或BS跑手遊
另外也玩一些STEAM的獨立小品(Hallow Knight,Ori and the Blind Forest)
效能需求最高的大概就閃軌之類
如果軟件要用PS的話，預算要唔要升好多?

1.
CPU I5-9400F
Motherboard 華碩 ROG STRIX B360-F GAMING
RAM KLEVV 8GB DDR4 3200 BOLT X系列 黑散熱片/CL16
威剛 XPG SX8200Pro 512G/M.2 PCIe 2280/讀:3500M/寫:2300M/TLC
HDD SSD Seagate 1TB(64M/7200轉/三年保)(ST1000DM010)
散熱 Scythe 虎徹II(SCKTT-2000T) CPU散熱器/12cm風扇/高15.4
Display Card EVGA RTX2060 SC ULTRA GAMING 6G(1755MHz/26.8cm/2067
Case 海盜船 Carbide 275R (黑) 顯卡長37/CPU高17/玻璃透側/9011132-WW/ATX
PSU 海韻 Focus+ SSR-550FX(550W)金牌/全模/10年保/CPU主線:18AWG

2.
CPU I7-8700
Motherboard 華碩 ROG STRIX B360-F GAMING
RAM KLEVV 8GB DDR4-2666/CL16
SSD WD Blue 500G(藍標)/2.5"7mm/讀:545M/寫:525M/3D TLC顆粒
Display Card EVGA RTX2060 XC GAMING 6G(1755MHz/19cm/2063
Case【超值】視博通 精靈戰士 顯37/U高15.8/ATX + 銀之魂550W【送REEVEN RC-1208RGB】

3.
CPU Intel® Core™ Coffee Lake i7-8700
Motherboard ASUS PRIME B365M-A Micro-ATX
RAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 數量:2
HDD Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
SSD Kingston A400 Series 240GB SATA 3
PSU FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
Case AeroCool Cylon RGB Window ATX (三風扇版本)

老老77 2k144hz無想像中咁爽
利申岩岩換

有冇巴打玩過古董級crt 100hz mon

好爽wor

好爽喎

再上4k 144 應該爽啦掛

唔好意思
重度剪片+調色+AE撚
想UPGRADE求救
現有:
i5 4460
GTX 970
DDR3 8GB*4
1隻SSD, 5隻HDD

預5千-6千左右升級嘅話
i7 9700
DDR4 8GB*4
配咩板較好? 用返970會唔會好ON9

火牛?
機箱?

Corsair GS600
當年求其執嘅Coolermaster ATX Case

9700 + ASUS ROG Z390F + DDR4 16GB*2
已經過6000

點解啲人咁介意ddr4 2666 c19定c16
理論上有分別 但實際上無分別
邊個有貨咪買邊個囉
又唔見好多人追3200c14 /3600c17

諗唔透

如果你係剪4k或者以上解析度嘅片
建議用6GB vram或以上嘅顯示卡
ram 買16GB X2 唔夠再加(肯定你唔夠用)
底板中價位 可以揀

ASRock Z390 Phantom Gaming 6
MSI MPG Z390 Gaming Edge AC (Wi-Fi)
Gigabyte Z390 AORUS PRO WIFI

Asus 請買prime A以上嘅型號

醒條list俾你
信就買 唔信就唔好問

Intel Core i5 9400F Tray
ASRock B365M Pro 4
Klevv DDR4 BOLT X 8GB 2666MHz X2
MSI GTX 1660 VENTUS XS 6G OC
Team L5 Lite 3D 480GB
Toshiba 1TB (DT01ACA100)
FSP RAIDER II 550W
Fractal Design Focus G - White
下面未計砌機費
要砌埋就自己撳啦

商家佬 打手橫行

#1 會加返

我想問下用緊2080ti, 一load game（入到game，但角色一行就出事）就死畫面， 3d mark 畫面好奇怪，亦都load唔到， 係咪顯示卡問題？但唔打機可以正常顯示畫面。

EZY唔係代理，不知名水貨佬嚟

其實EZY張貼紙有寫原裝行貨，算唔算虛假商品說明

法律有冇定義過咩叫行貨先
水貨就一向都叫平行進口貨

其實講到明壞左要拎返去佢地鋪頭幫你寄去整果d係咪一定係水貨

告ezy在天之靈？

告jumbo

有本地公司入貨代理 佢話係行貨應該難啲
行貨個定義都有排佢玩

JUMBO咪又係射返個波畀EZY
不過代理收皮之前都試過
想當年altech執柒
旗下揸住個corsair轉左手去Felton
Felton好似有攬返黎做rma

賊喊捉賊

ASRock Phantom Gaming新增兩款新成員，包括支援Wi-Fi 6的Z390 Phantom Gaming X

太極對手

me?

定位唔同
Phantom好似主打電莖

打手

Gaming X應該同普通太極差唔多

咁好撚多rgb燈同性價比高係賣點嚟
又唔駛 逼住你淨係揀taichi 咁dry
多一個選擇
又有全副裝甲 又有幻彩燈 睇圖都J死人

重要係AX ROUTER終於有用處

ac5300表示 ax router咩嚟架 食得架

太極主打vrm發燒友超佢老母
Phantom就比主流想睇燈嘅人

Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料)

放#1?

想請問下每日第一次開機就一定卡係motherboard個logo到係咩問題？
直接熄機開第二次又無問題
Cpu: 9700k
Motherboard: msi z390 gaming pro carbon
Display card: msi 2080
Psu: corsair rm750x

可以，但我唔知邊d 外國人update

呢個正

開機卡即係檢查緊硬件，你試下重插or逐樣試

1001